<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on 米米的部落格</title>
    <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on 米米的部落格</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jameshsu0407.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[教學]常用處理字串的方法</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20221210_string_prototype/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20221210_string_prototype/</guid>
      <description>前言 每次都會忘記字串、物件、陣列的方法該怎麼使用，於是我決定花些時間記錄下來，以下是常用處理字串的方法。
 目錄：
  合併：concat()
  分割：
 回傳陣列：split() 回傳字串：  回傳字串：substring() 回傳字串：slice() 回傳字串：substr()      找值：
 找值：indexOf() 找值：lastIndexOf() 找值：search() 找值：includes()    取代：replace()
  去除空白：trim()
  轉大寫：toUpperCase()
  轉小寫：toLowerCase()
   合併：concat() concat()方法將一個或多個字串與原字串連接合併，形成一個新的字符串並回傳。意思等同用加號相加，MDN文件強烈建議使用「賦值運算子」也就是（+, +=）來代替此方法。
 分割：split() split() 方法使用指定的分隔字，將字串分割成子字串，並以陣列的方式回傳。
 分割：substring() substring() 方法會回傳指定位置之間的字串。
 我們可以運用字串長度的性質來做處理，像是「列出字串的後5位數」等。使用字串長度顯然更輕鬆，因為不需要去記住起始值與最終值，只需扣掉要的長度即可：
 分割：slice() slice() 方法提取部分字串並以字串的方式回傳。概念像從某個位置切下去。
 分割：substr() substr() 方法會回傳一個由指定位置開始算長度的字串。與上方兩者不太相同，擷取字串並非設定以索引值設定頭尾來取，反之，以頭的索引值開始，擷取內容以長度來區分。
 找值：indexOf() indexOf() 方法與其說找值，不如說它能告訴你想要找的值存不存在。存在會回傳該值的第一個索引值；若不存在就會回傳-1，
 找值：lastIndexOf() lastIndexOf() 方法與 indexOf() 方法相似，差別只在於 lastIndexOf() 只會回傳鎖定對象最後一次出現的索引值。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[心得]米米的確診漂流記</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220729_got_covid/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220729_got_covid/</guid>
      <description>前言 大家好，我要來久違的更新文章了，最近剛服完兵役，正在學習Vue.js，之後會寫一些文章。這次就來分享我的確診日記。
 目錄：
 米米的確診漂流日記 你有保保險嗎？ 確診了該怎麼辦？   米米的確診漂流日記 事發時間為 2022 / 06 / 05 ，下午五點，當時的我要提早收假回營區，因此打電話給值星說要請他們拿快篩試劑到哨口（那時只要進入營區就要快篩，19:00 - 21:00 會有人在哨口等著收假人員，但我提早回營因此要請人拿快篩試劑到哨口）
值星就問我為什麼要提早回營，我就提到身體有一點小不舒服想要回營休息，他懷疑我確診了，於是通報上級長官。過沒多久副中隊長（之後簡稱「副中」）就打電話給我。
 副中：你不舒服為什麼不提早講？要等到收假前幾小時才說？
我：我中午有測過快篩，結果為陰性，我猜是前幾天放假太晚睡，所以不舒服，應該不是確診。
副中：我不管，雖然是陰性但有可能由陰轉陽，我先開你一天事假，你明天如果還是陰性，我再放你進營區。
 副中還希望我要先回家，隔天再收假，但我家在台北誒！坐高鐵來回就要 1400 元了，這樣划不來，我不如去住飯店還比較便宜。
時間來到晚上六點，我在前往飯店的路上經過便利商店就買隻快篩，想說若不幸確診了會對飯店造成麻煩。不測還好，一測直接兩條線！我急忙跑到空曠的場所想說該怎麼辦，上網了查資料，便打電話給1999通報，希望他們能提供防疫旅館。
這通電話撥了1小時才才撥進去，事情交代完畢，他們說後續會有衛生局人員聯絡我，於是我又等了1小時才接到電話。
 我：我想安排防疫旅館，我快篩陽性。
衛生局：您只有快篩陽性，並未由醫療機構通報確診，無法安排防疫旅館，需要請您線上看診，通報確診才行。
我：真的不行先通融一下嗎？我是台北人在台中服役，現在軍營不讓我進去，我也不可能去住飯店，總不可能流落街頭吧！
衛生局：我知道先生的難處，但我們也有很多案例像先生一樣，但都是請他們先去線上看診，再預約防疫旅館。
 晚間十點，我拖著疲憊的身軀勉強走到鄰近醫院希望至少有個病床能讓我度過一晚，但那裡的急診只提供重症病人病床，其餘疑似確診的病人只有提供PCR、藥物而已。PCR採檢完呈現陽性，我心想這次終於能排防疫旅館了吧，再次致電聯絡1999，一樣轉接衛生局，結果他們跟我說已經超過通報時間，最快也是明天早上十點的事。
我非常無語，你們說沒有通報確診現在我做完PCR並且也確診了，你跟我說要等到明天早上？我人生地不熟，晚上十一點沒有地方可以去，我真的要流落街頭嗎？我不死心，改致電給1922，他們又是一樣轉接到衛生局，一樣沒辦法，後續成功嶺替代役訓練班的醫療助理、隊長、副中接連打電話來詢問情況，我也只好再把事情經過講給他們聽。所以全替代役成功嶺訓練班都知道有個役男在外面確診流落街頭（嗚嗚。
最後結局是，我家人南下開車載我回家，到家時間是凌晨四點，我也懶得洗澡直接倒頭就睡，確診，真的很不舒服。
隔天我打電話給台北的1999說要住防疫旅館，下午他們幫我安排了集中檢疫所，而且是「公費」！我就開始了7天隔離生活。
你有保保險嗎？ 我有買一張和泰的保單（補償B），確診5萬隔離4萬，我朋友有的買5、6張，確診可以拿大概30萬吧，把他當投資==
這是我的保單：
   保障項目 理賠金額     住院日額保險金 1,000 / 日（最高給付60日）   負壓隔離或加護病房醫療保養金 1,000 / 日（最高給付60日）   補償保險金 50,000   隔離費用補償保險金 40,000    沒有買到防疫保單的人也別氣餒，如果有入住防疫旅館或是集中檢疫所，只要醫療險裡有理賠住院日額皆可申請。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[心得]替代役訓練班-班本部</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220423_substitute_military_2/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220423_substitute_military_2/</guid>
      <description>前言 上一篇有提及到替代役新訓的心得與攻略，沒有看過的請查看[心得]替代役230T攻略＆心得
網路上提到成功嶺新訓的文章有非常多，留在成功嶺一般中隊的文章也還是有幾篇，但有關「班本部」的文章幾乎是沒有的，於是我這不就來了嘛ww～
這篇文章會以「我的視角」來介紹班本部，其中的內容可能因中隊級幹部、處室長官而有所改變，實際的內容請等你到班本部才會知道，那就開始吧。
 目錄：
 什麼是班本部？ 選班本部的原因 生活作息 工作內容 澄清事項 結語   什麼是班本部？ 替代役的主管機關為「內政部役政署」，旗下有五大組，分別是徵集組、甄選組、管理組、權益組以及訓練組。而「訓練組」就是替代役訓練班，替代役訓練班底下分成四大科：
 行政科  資訊 / 工程：幫你裝MDM、資訊相關的都問他們。 傳令：收發公文、接待貴賓，長官是執秘（替代役沒人比他大）。 行裝：裝備業務、洗衣業務。 人事：管理進出營區打卡記錄、榮譽假系統（處理你的所有假，請跟人事打好關係）。   教務科  課務 / 教材：排課（含新訓、幹訓、區訓、在職訓）、EMT1、核銷、架器材。 文康 / 播音：比賽相關、藝文競賽、鑑測、成績統計、音控。 諮商中心 / 圖書中心 ：諮商、管理圖書館。   管考科  預算：開結訓典禮、勤務專訓。 管理：訪視、每日動態。 考核：管理簽呈、綜合考評、罰勤。 攝影：攝影、役男大頭照、製作文宣海報。 研替：研替相關問題請找這裡，課務只負責一般替代役相關業務。   補給科  食勤：聯繫卡多、食物有問題就找他們。 財產 / 車輛：財產清算、當司機（接送長官、開柴車運送垃圾）。 機電：處理機電相關事務、聯繫廠商。 水電：處理水電相關事務、聯繫廠商。 物品庫房：發放物品（辦公用品）。 服裝庫房：發放服裝（制服、操作服）。 醫療：聯繫救護車、快篩、調查疫苗施打人數、發放醫療物品。    除了四大科外，還有各個大隊，而班本部就屬於直屬大隊裡的「勤務二中隊」。
  替代役訓練班組織圖  班本部主要分布在四大科的處室裡，你可以想像就是坐在辦公室當個公務人員，跑簽呈、送公文。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[心得]替代役230T攻略＆心得</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220305_substitute_military/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220305_substitute_military/</guid>
      <description>前言 一月底剛結束230梯的新訓，接著我就去過年了，下單位後我認真處理單位的事情（？ 於是又過了一個月，等到231梯的學弟們快要新訓，才想說太久沒更新網站，該寫些心得了，於是才有這篇～
這裡先講好，以下是我在新訓的體驗，大家進去可能會跟我不一樣。但萬變不離其宗，事前準備的好，你才能爽爽過，因此本篇絕對有參考價值ㄉ
 目錄：
 事前準備 名詞解釋 生活小撇步 心得   事前準備 由於很趕，再加上年代久遠（？，所以我貼上我朋友寫的文章先來擋一下，這應該不爲過吧，哈哈哈～
【替代役攻略】225T成功嶺新訓14天心得＆部分攻略
我會根據上面的文章做補充：
 衛生紙 / 袖珍包：備妥一包抽取式衛生紙當作內務檢查用，請不要打開。袖珍包多帶一些會很好用，我都是把它放在外套口袋或是褲子口袋裡。 喉糖：越多越好，多多益善。喉糖是唯一能帶在身上吃的，也是裡面的貨幣，它可以拿來交朋友，也可以拿來玩五子棋（笑～ 行動電源、耳機：在裡面沒有插座可以讓你充電，需要自備。耳機要用有線的，藍芽耳機是違禁品。 鞋跟墊片：公發鞋子會缺號！鞋子穿起來會太大，而且皮鞋會磨腳跟，所以建議帶（我覺得其他人應該沒說過這個哈哈哈 雙面膠：黏名牌很好用，整理內務也好用。 乳液 / 護手霜：打飯過水要洗很多碗，手會裂開。 耳塞：有些人躺到床上就開始演奏交響樂，忽大忽小，節奏超亂，會讓你睡不著。 手電筒原子筆：違禁品，但相信我，你會需要用到它！帶手電筒原子筆的話你可以藏在文具袋裡面。  行有餘力的話可以先練練以下幾點，先學好總比之後在裡面被電還要好：
  速度類：練習大號速度（可能只有蹲廁）、吃飯速度（因為還要洗碗）、洗澡速度（後面還有人要洗）。在裡面動作越快越好。
  學摺棉被、折蚊帳：有些中隊教的折法可能是錯的，我在網路上找到這兩個影片，供大家參考～
     看階級：主要記住兩個，兩勾、一槓。兩勾「 &amp;laquo; 」就是分隊長，也就是常常帶你們的人；一槓「 | 」就是區隊長。這兩種人都是留成功嶺然後去報幹的。另外幾種是官校出來的軍官，看看就好。兩槓「 || 」是副中隊長；三槓「 ||| 」是中隊長；一顆梅花是副大隊長；兩顆梅花是大隊長。    幹部職稱    數字別稱：1么、2兩、3三、4四、5五、6六、7拐、8八、9勾、0洞。
  練體能：3000公尺、伏地挺身、仰臥起座能練練就多練練ㄅ～
  考古題：考古題連結，需要的自行印下來。
   名詞解釋 我列一些名詞解釋，讓大家了解阿替們的簡語吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[心得]六角學院JS直播班完課心得</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220111_hexschool_feedback/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220111_hexschool_feedback/</guid>
      <description>什麼是六角學院？ 六角學院是個專注在前端領域的線上課程平台，平台上除了有預錄課程外還有直播班可以報名，直播班的進行方式就像是在開線上會議一樣，老師透過Zoom直播課程內容，學員們除了在線上與老師互動學習外，平常還有每日作業以及每週作業等練習，因此直播班適合需要有人推你一把的人，透過同儕互相影響提升能力，本次我就是參加Javascript的直播班，接下來就是心得分享～
當初為什麼報名這堂課？ 起初，我對自己身為「社會新鮮人」這個身分感到苦惱，學校內學習的東西又雜而且不是我想要的（學校教的東西篇後端，但我想要走的是前端），畢業後雖然有工作，但工作內容也僅專注在切版，離我真正想要的前端工程還差一點距離。
後來有開始接觸補習班、Hahow等線上課程平台，但是所學到內容也都偏向前端「設計」而非前端「工程」，之後也就不了了之了。
最終我誤打誤撞，先是在Youtube上學習六角學院提供的Git教學，後來再更進一步的了解六角學院才決定要參加這次的JS直播班。
  課程平台  第一週~第八週的學習過程最大的收獲是？ 先跟大家說明，六角學院把學習階段比擬成遊戲的劇情，每次的課程為主線任務，學員們要完成任務（除了主線後支線等）才會得到積分，積分越高其實也沒啥作用（笑～ 但這樣能讓學員們更有熱忱的學習～
  積分的用途（打怪用？    主線劇情進度加碼  回到正題，六角學院的課程設計是很有系統性的，每個階段的難易適中，若是從未接觸JS的人來開始學習，確實是有難度的，但是課程裡除了完善的影片可供複習，還有強大的師資陣容在線等你問問題，只要有心學習都是可以成功的。
在這短短兩個月裡，我學習到最大的收穫是知道接下來的方向該往哪走，以及練習試著把自己的想法清楚的傳達給對方，這兩樣看似跟程式沒什麼相關，但是卻是我學習到最多的地方。
我是本科系出生，對於程式邏輯有一定的敏感度，此外平常在上班時也要稍微修改JS程式碼，因此在直播班學到的內容對我來說算是簡單。於是我利用每週分組討論的方式跟我的小組成員每週定時線上會議，分享學習到的東西以及實作；此外從這堂課我也重新學習JS的觀念，一步一腳印的從頭開始學習，避免之後犯了基本觀念沒搞懂的錯！
最喜歡直播班的哪些活動？ 每日任務、周末任務和主線任務，每天能夠吸收一點知識量，藉著實作重新補充。
值得一題的事週末任務，在直播班的初期，老師出的內容是要我們寫筆記、文章，也就是大家看到的前幾篇～
我認為寫文章是一種很好的方式來確認所學是否有完全吸收，透過文章來講解思考脈絡以及舉些簡單的例子，更能讓自己有更深刻的印象。就算哪天忘了，也可以查看自己的文章快速掌握重點！
如果時光能倒流，會希望自己再次注意哪些細節？ 我會希望自己能夠善用助教系統（問助教問題），因為我在做任務時都沒有遇到太大的問題，有時候自己網路爬文就能解決了，沒有問到助教問題真的很可惜，希望當初能夠多善加利用這個資源，畢竟直播班貴就是貴在這裡啊！
  助教可4很忙ㄉ，要改作業還要回覆問題～  對課程的建議或鼓勵？身為學長姐，分享些想入坑的新同學一些勉勵的話。 前端這個東西是學也學不完的，一但放棄學習就會永遠啃老本，被時代拋棄。因此有熱情、有動力是極其重要的！從0開始學習不會來不及，只要有心學習，六角的大家都會拉你一把！
這是我在發表會製作的簡報，裡面提及了一些心路歷程以及心得分享～
 結語 反正六角學院我是推到爆拉！有興趣了解網路上搜尋都是一大堆，我在這裡就不贅述ㄌ～
小弟本人明天就要去當兵ㄌ，因此會有一段時間沒有更新部落格，有要聯繫我的歡迎在下方留言，我看到都會回覆：）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[教學]圖片自適應外框大小2</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20211130_aspect-ratio_object-fit/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20211130_aspect-ratio_object-fit/</guid>
      <description>前言 一年前我上傳了[教學]圖片自適應外框大小的教學文章，透過控制圖片的max-width: 100%, max-height: 100%以及使用object-fit來控制，那篇的流量還蠻高的，我想一定是大家都有圖片跑版的困擾吧，因此我決定再分享我最近發現好用的方法。
aspect-ratio 這次介紹另一個語法叫做aspect-ratio，看到ratio就可以猜出它可控制比例，它的語法如下：
 其中1/1的地方是可以任意設定的，假設需要圖片以16：9的方式呈現，其值設為16/9，需要4：3的比例，就設成4/3以此類推。
組合技：使用aspect-ratio加上object-fit 每個版面的圖片都有建議尺寸，客戶如若不按照建議尺寸亂上圖片，圖片就會大跑版，因此我們需要考量到這點，要將圖片限制在固定的區域。
常用的方式有兩種，一種是強制將圖片等比例塞進限制的空間，不符合建議尺寸的圖片就會留有白邊：另一種是將圖片放大後裁切超出的部分，但無法控制要裁切的中心，所以不適合放有文字的圖片。
我們先來看範例：
 object-fit可以很好的去控制圖片要contain或是cover，也就是做到前面剛剛講的兩種方式。
以前我們我們只單純用到object-fit來控制，但它缺乏寬高，因此需要指定給它，但這樣在不同的尺寸的裝置就需要設定好幾種，非常浪費時間。
因此我們使用aspect-ratio來控制圖片的比例，如此一來就不需要設定高度了，圖片會根據比例撐開。（本範例使用Bootstrap的欄位系統，每個欄位的寬度自然就被定下來了，因此就不需要設定寬高）。
最後需要給定圖片的寬度，也就是width: 100%。圖片剛剛講的去設定也有可能會符合比例但是卻太小，或者是太大直接炸開，因此要去控制圖片寬度為100%讓它撐滿。
主要的寫法整理成：
 結語 希望這個小方法可以幫助大家，當然它還是有一定的限制在的，像是有時在display: flex裡面它就會壞掉，或是需要一定程度上的給定寬度，但總體來說我認為還是不錯的方法，供大家參考。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[教學]何謂強制轉型、以及如何作到轉換型別？</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20211030_explicit-coercion_implicit-coercion/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20211030_explicit-coercion_implicit-coercion/</guid>
      <description>前言 相信大家在剛學習JS的時候一定會遇到 轉型（coercion） 的問題，像是：
 請問每一行a的值為何呢？？
我想很多人一定會把它拿去console.log()裡面查詢吧～
JS會很貼心的（有夠雞婆）幫我們轉換型別，其中有分「顯性轉型（explicit coercion）」與「隱性轉型（implicit coercion）」，前者規規矩矩，你叫它轉型它才轉型；後者像一個死屁孩一樣會自動轉型，而且你還可能猜不透它會怎麼轉！！！
本次就來了解到底轉型是怎麼一回事ㄅ～
 目錄：
 顯性轉型與隱性轉型 顯性轉型  轉型為布林型別：Boolean() 轉型為字串型別：toString()、String() 轉型為數值型別：Number()、parseInt()、parseFloat()   隱性轉型  轉換為布林型別：其實都是看truthy跟falsy值 轉換為字串型別：使用加號 轉換為數值型別：可以使用加號，但是小心使用     顯性轉型與隱性轉型 剛剛前面有提過強制轉型分兩種：
 顯性轉型（explicit coercion）：透過人工的方式，以函式的方法轉換值的型別。 隱性轉型（implicit coercion）：看到兩個不同型別的值就會自動判斷，把值轉換為相同型別，再做運算。   不管是顯性轉型或是隱性轉型，它們轉出來的型別就只會有布林值（boolean）字串（string）以及數字（number）這三種。
顯性轉型 透過明確的JS函式方法來轉換變數的型別，對應的函式方法分別有：
 轉換為布林型別：Boolean()。 轉換為字串型別：toString()、String()。 轉換為數值型別：Number()、parseInt()、parseFloat()。  這裡有個觀念要先澄清，變數若要轉換型別，原先的屬性下就有個類似轉換為其他型別的「方法」，因此呼叫這組方法便能轉換成其它型別。
 大家可以執行上面的程式碼，你會發現a有好幾種函式，接著可以展開[[Prototype]]，你會發現toString方法就在這裡。這就是為什麼每次在官方文件上找方法會看到像Number.prototype.toString()一樣長的原因。
  可用函式  由於這牽涉到「物件原型」相互繼承的觀念，在這裡就不多做說明了，有興趣的朋友可以參考官方文件。
轉型為布林型別：Boolean() 還記得前幾篇的[教學]UNDEFINED與NULL的比較曾提到過truth值與falsy值嗎？在這裡也需要用到喔～
    truthy狀態 falsy狀態     布林值（Boolean） true false   字串（string） 除了空字串以外的字串 空字串   數字（number） 除了0之外的任意值 0   null、undefined 不可能 永遠   任何物件，包含{}、[] 永遠 不可能    接下來到了看圖說故事的時間，顯示為truthy就為true；falthy就歸類為false，就是這麼簡單！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[教學]if else與switch case的比較</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20211023_if-else_switch-case/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20211023_if-else_switch-case/</guid>
      <description>前言 在寫程式的時候如果要判斷東西，你第一個想到的是什麼語法？？我想絕大多數的人都會選擇用if else吧！因為我也是一樣～ 不過其實還有另一位弟兄可以寫判斷式，它就是最近剛發表的Switch啦！！！！！！（最近才剛收了一台二手switch，每次下班後都想拿起來玩，不想寫文章&amp;hellip;&amp;hellip;. 咳咳！扯遠了。這個switch case也能寫判斷式，所以這次就來比較看看兩者間的差異～
 目錄：
 語法差異 可讀性 嚴謹度 效能 使用時機   語法差異  if else：當條件成立的時候會執行其陳述式裡的程式，而不成立時則執行另外一個陳述式。 switch case：括號內放入表達式，接著就會表達式裡的值是否符合case條件，然後再執行此條件相關的陳述式。   從上面的程式碼可知，if else是將整個要判斷的內容放在條件式，其條件式是使用布林值作為判斷基礎，並且可以搭配邏輯運算子使用，例如：if ( a &amp;lt; 10 &amp;amp;&amp;amp; a &amp;gt;= 5)，這裡就代表如果變數a的值介於5~10之間，程式就會執行該區塊的內容；switch case的判斷方式則不同，它是將表達式的值與case裡的值做比較，其條件判斷是分佈在「表達式」與「case」裡。
這裡特別講一下switch case也能夠做到區間判斷，就像if else語法一樣，但又不太一樣。
讓我們看看傳統的if else是如何判斷區間：
 接著使用switch case的寫法，如果將if else的寫法搬過來使用，答案會是&amp;hellip;
 什麼？為什麼會不及格？有哪邊出錯了嗎？其實這樣的判斷邏輯是對的，只是不了解switch case在比對的方法。
剛剛前面有提到switch case的判斷方式為：「將表達式的值與case去做比對」，以上面的程式碼為例，第一個比較的就「表達式的是score」與「case的score &amp;gt;= 90」是否相等，這裡是用布林值來做判斷true或false，所以程式其實是以77 !== true來做判斷。
由此可見，這樣的判斷寫法是錯誤的，因此程式就會繼續執行，最後因為所以條件都不符才會跑進default裡。
到這裡希望大家可以先停下腳步，想想看若要改程式碼的話，應該要如何調整呢？（提示：想想判斷條件及布林值的比較）
3&amp;hellip;
2&amp;hellip;
1&amp;hellip;答案揭曉：
 很簡單的，表達式帶入的值不需要是變數本身，只需寫true即可，亦即需要判斷的事情就交給case，表達式只需等同於它即可。
可讀性  if else：非常直覺，可套入人類的思考邏輯，如：「如果今天下雨，就要帶傘，沒有就不需要」，想到有什麼就寫什麼，之後若要再修改條件也是非常容易，因此很常被使用。 switch case：無法想到什麼就寫什麼，需要先仔細想想該如何應用。另外，在寫程式碼時還需注意加上break，程式才不會一直執行下去，假設判斷的東西變多，很有可能會有所遺漏。  這裡來看看若是沒加上break的話會有什麼結果：
 如果忘記加break，那麼程式會將所對應的case開始執行，然後持續執行之後的case，不論正確不正確。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[教學]undefined與null的比較</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20211019_undefined_null/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20211019_undefined_null/</guid>
      <description>前言 今天繼續來打底練基礎～本次要來聊聊undefined、not defined、null，這些看起來就像「沒有」一樣，實際上他們之間可是差很多的哩！有些在時候會相等，有些時候又不一樣，那就跟著腳步一起看下去吧～～
 目錄：
 使用型態比較 truthy與falsy 使用一般相等與嚴格相等比較 使用數字運算比較 undefined與not defined的差別 undefined居然可以當作變數名稱或參數使用   使用型態比較 在寫JS時有兩大型別，分別是基本型別（Primitives）與物件型別（Object）。
 基本型別： string、number、boolean、null、undefined、symbol 物件型別：array、object、function&amp;hellip;&amp;hellip;  在這裡可以觀察到本次要探討的null、undefined均出現在基本型別中。而基本型別裡都有「原始值 (primitive value)」，原始值是無法經過更改的的，例如布林值只有truth、false，不會再有其他的值，因此null、undefined也是一樣，null 型別只有一種值，就是 null ，而 undefined 類型也只有一種值，就是 undefined。
我們透過程式碼來更進一步了解兩者之間的差異，首先分別給他們型別：
 undefined代表根本沒有這個東西，所以不知道這是什麼；null代表此變數（可能曾經有值，可能沒有值）現在沒有值。
接著再用typeof來檢驗型別是不是undefined跟null:
 可以知道undefined 的型別是 undefined，null的型別是object。
 誒，不是誒！剛剛不是說null 型別只有一種值，就是 null ？怎麼變成object？說變就變，不講武德誒！！！
 既然有問題我們就去找找，從官方文件MDN Web Docs有說：
 The value null represents the intentional absence of any object value&amp;hellip;
The value null is written with a literal, null (it&amp;rsquo;s not an identifer for a property of the global object like undefined can be)&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[教學]var、let、const之間的比較</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20211013_var_let_const/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20211013_var_let_const/</guid>
      <description>前言 重新開始學習JS我才發現有很多小細節是需要好好打底的，所以我去報名了六角學院的Javascript工程師養成直播班從基礎開始學習，跟著老師的步調再加上每日作業、每週作業一定可以飛速成長的～
接下來幾次的更新會注重在JS上，因為就連寫文章也是學習JS的一環（雖然我不確定能不能跟得上老師的進度生產文章，全職學習真的沒那麼多時間Ｒ～～ 但我還是會努力跟上進度的！
本次探討的東西是非常基礎的宣告變數，但越是簡單的東西越要小心，魔鬼藏在細節中，你的程式碼出現bug很有可能就是因為變數使用錯誤的關係喔！今天就讓我們來了解var、let、const之間的差異吧～
 目錄：
 從ES5到ES6 變數的有效範圍 初始值（initializer） 作用域（scope） 重複賦值（reassigned） 重複宣告（redeclared） 變量提升（hoisting）   從ES5到ES6 什麼是ES5、ES6??
在了解這兩者之間的差異前，我們需要先來認識ECMAScript。ECMAScript提供腳本語言需要遵守的細節、規則以及規範，ECMAScript每年都會發布一次新的版本，而比較知名的版本就是第五版的ES5以及第六版的ES6。
 更詳細了解ECMAScript可以參考Day2 [JavaScript 基礎] 淺談 ECMAScript 與 JavaScript，裡面有詳細講解ECMAScript的歷史和制定流程。
 目前的瀏覽器普遍支援ES5、ES6，甚至支援更新的ES7，大家可以安心使用。這裡我列出從ES5更新到ES6的主要改動：
    ES5 ES6     類型 空值（null）、未定義（undefined）、布林值（boolean）、數字（number）、字串（string）、物件（object） 引入新的類型：符號（symbol）用來表示唯一值   變數 只能使用var來定義變數 新增let、const，能夠更嚴謹的定義變數   箭頭函數 使用function、return來定義函數內容 可用&amp;quot;=&amp;gt;&amp;ldquo;等符號代表function   迴圈 使用for迴圈、for in迴圈、forEach迴圈&amp;hellip; 新增for of迴圈    從上方表格可得知ES6是基於ES5上新增了部分的功能，而我們今天就先來探討變數的部分，其他的之後後再說（如果老師有出的話我就一定會更新 XDD~
變數的有效範圍 宣告變數的位置是會影響到他們的作用範圍，有效範圍主要分成「全域變數」、「區域變數」兩種：
 全域變數（Global Variable）：在函式外宣告的變數。整個程式中都可以被存取與修改。 區域變數（Local Variable）：在區塊內等被 { } 包起來的地方宣告的變數。此變數只能提供在所屬的function函式中執行，不提供給functionc函式以外呼叫使用，當function函式執行完後，記憶體只會保留其執行的結果，變數的部分則會被記憶體消除釋放掉。   由上方的程式碼可以看出全域變數可以在整個程式碼內取得到；而區域變數只能在該函數（區域）取得，在函數（區塊）外就取得不到，因此會報錯顯示「not defined（沒有被定義）」。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[軟體分享]BetterTouchTool</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20210911_bettertouchtool/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20210911_bettertouchtool/</guid>
      <description>前言 TouchBar文章第三篇！這次不唬爛，確確實實解放你的TouchBar！
這次介紹的軟體是BetterTouchTool（簡稱BTT），這個東西我在[軟體分享]在TOUCH BAR上顯示歌詞！有稍微提到過，此次就讓我們來好好研究一下BTT到底能做什麼吧！
PS：我想很多人會覺得之後就沒有人會再用TouchBar了，何必介紹BTT呢？但其實啊~BTT能做到的事不只有TouchBar的功能，它可以客製化各種手勢操控、鍵盤快捷鍵抑或是遠程操控&amp;hellip; 就算之後沒有TouchBar也還是能活得好好的～
 目錄：
 BetterTouchTool介紹 安裝及購買liscense  安裝 購買liscense   安裝GoldenChaos-BTT 客製化BetterTouchTool控制項  GC-BTT設定  Presents HomeStrip MenuBar DockBadges   BetterTouchTool控制項調整     BetterTouchTool介紹 簡單說BTT是一個強大的軟體，它能在Mac上自定義各種輸入設備，像是觸控版、滑鼠手勢、鍵盤快捷鍵等等，這次我們使用到的是TouchBar的控制設定。
BTT還有個專門的社群可以讓使用者互相討論～就算你不會設定、不會寫程式，只想當個伸手黨，這都沒問題～～BTT支援輸出/導入功能。在社群中有一堆大神們開發自己的設定，你只需要下載、導入，你的TouchBar就能變的強大無比！
  BTT社群   如何發揮Touch Bar 真正的實力？
這裡附上有關BTT的討論與介紹，我當初就是看到這則貼文就被推坑使用BTT的。但網路上分享BTT設定的文章少的可憐，而且大多都是英文版，很多人看到一定是望之卻步，更不用說控制項一大堆，介面複雜的跟什麼一樣。因此我才想要寫篇文章，手把手的教大家快速安裝BTT。接下來我們就開始設定ㄅ～
安裝及購買liscense 安裝 進入BTT的官網選擇BetterTouchTool，點擊下載最新版本的就可以了。
  下載BTT   下載完之後若無法打開，可能是Mac阻擋第三方App，需要去偏好設定裡調整。選擇「蘋果」選單 &amp;gt;「系統偏好設定⋯」，按一下「安全性與隱私權」，然後按一下「一般」，下方就可以強制打開。
 購買liscense 這個軟體之前是免費的，後來就開始要收費，但金額倒也不是很貴，你都買得起一台Mac了，難道還買不起超好用的軟體嗎（笑～
BTT購買liscense的方式有三種：
 一般許可證（BetterTouchTool Standard License）：價格8.5美金。一般許可證將會收到2年之內的更新，2年之後你將無法得到更新，但可以永久使用你最後更新的版本。 終生許可證（BetterTouchTool Lifetime License）：價格20.5美金。終生許可證可以一直得到最新的更新並且永久使用。 Setapp訂閱（Setapp subscription）：走訂閱制，每月9.99美金。Settapp裡面有超過200的Apps可以使用，其中包含了BetterTouchTool。    BTT liscense  點擊前往購買Liscense</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[軟體分享]解放你的TouchBar！</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20210831_touchbar_games/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20210831_touchbar_games/</guid>
      <description>前言 再過一兩個月，新版的MacBook Pro就要推出了（應該吧？ TouchBar被拿掉似乎已成事實，看來大家真的很不喜歡TouchBar呢～
因此我決定再多發幾篇有關TouchBar的文來好好紀念它一下，一來是大家之後可能就不會看到它，二來是我寫TouchBar的文章有非～常～多～人瀏覽，不信的話可以去Google上搜尋TouchBar歌詞，沒意外的話我寫的文章是排在第一個！！！真的超級感動的～～沒看過的朋友可以點這個連結：[軟體分享]在TOUCH BAR上顯示歌詞！
這次介紹的東西有點廢（笑～ 它其實沒有什麼太大的實質作用，頂多就是打發時間娛樂一下而已。這同時也是在做實驗，看看這麼廢的內容會不會有人搜尋、SEO排名會不會靠前、後台流量會不會又大爆發&amp;hellip;&amp;hellip;
希望能給我一個滿意的流量！以下是本次會介紹的軟體。
 目錄：
 溫馨小提醒 Touché Pac-Bar TouchBarSpaceFight TouchBar-Piano TouchBarDino RunMarioRun TouchBarPong Touchbar_nyancat   溫馨小提醒 等等介紹的軟體都是第三方軟體，因此Apple會嘗試阻擋，以下是來自Apple的文件：
 若您嘗試打開的 App 並未由識別之開發者向 Apple 登錄，便會收到警告對話框。這並不代表一定是 App 發生問題。例如，部分 App 是在開發者登錄其識別碼之前所撰寫的。然而，這些 App 並未經過檢查，macOS 也無法檢查這些 App 在發行之後是否曾損壞或被修改。
 簡單來說只要軟體不是放在App Store上，那麼這些軟體都沒有被Apple檢測過，不能保證其安全性。因此需要使用者額外授權才能打開。
 若要在 Mac 上更改這些偏好設定，選擇「蘋果」選單 &amp;gt;「系統偏好設定⋯」，按一下「安全性與隱私權」，然後按一下「一般」。
 接著就點擊強制打開就可以了。
若對於安全性有疑慮的朋友可以查看官方文件了解進一步的資訊。
Touché 它可以讓TouchBar上的資訊同步到螢幕上，可以使用滑鼠點擊控制，除此之外也方便TouchBar的截圖。
PS：不要覺得他很爛～等等你就不用一直盯著TouchBar來玩遊戲了（笑～
前往下載
Pac-Bar   小精靈  有沒有玩過小精靈？我想大部分的人都有玩過吧！那我再問問，你有沒有在TouchBar上玩過小精靈？肯定沒有吧～～
PS：你不要以為路線只有一條很簡單，難的很勒！
前往下載
TouchBarSpaceFight   太空射擊遊戲  使用方向鍵控制上下左右，空白鍵發射子彈，在你的TouchBar上也能玩到太空射擊遊戲！
PS：只要一直射子彈就不會死，雖然浪費蠻多子彈的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[軟體分享]在touch bar上顯示歌詞！</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20210426_touchbar_lyrics/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20210426_touchbar_lyrics/</guid>
      <description>前言 大家好，最近忙的事情差不多都告一段落了，就來分享兩個讓touch bar能夠顯示歌詞的軟體吧！兩者各有各的優缺點，安裝方式也不一樣，就讓我們繼續看下去吧！
 目錄：
 LyricsX touchbar_lyric   LyricsX 這個軟體能在App store上找到，它是一套能夠支援iTunes、Spotify、Vox、Audirvana、Swinsian等串流軟體，自動搜尋相對應的歌詞，並且可以設定歌詞要提前或延後顯示，還可將簡體中文自動翻譯成繁體中文，功能非常豐富。LyricsX提供多種呈現方式，但本次僅介紹如何將它應用在touch bar上。
在App store上的LyricsX是閹割版的，並不支持touch bar歌詞功能，必須從LyricsX的Github上下載。
附上網站連結
  下載最新版本的zip檔  下載LyricsX的壓縮包，並且點開執行。此時會跳出一個警告視窗，提醒說是否要打開。
  授權打開LyricsX  若打不開，請去系統偏好設定裡強制打開。點擊「蘋果鍵 &amp;gt; 系統偏好設定⋯ &amp;gt; 安全性與隱私權 &amp;gt; 一般」，按下強制打開就可以了。
＊貼心小提醒：因為軟體不是從App store上載下來的，所以他的位置是在「下載項目」，記得把他拖曳到「應用程式」喔！
基本上就安裝完成了。如果你剛好在播放音樂，那麼歌詞就已經出現在桌面上囉！接著我們要把歌詞塞在touch bar裡。
  歌詞會顯示在桌面上  點選上方選單列LyricsX的icon，並且選擇偏好設定。
＊貼心小提醒：在這裡可以把「啟用動態歌詞」關閉，畢竟一直出現在視窗上有點煩人
  關閉桌面歌詞並且進入偏好設定  裡面有很多東西可以設定，像是偏好的音樂播放器、雙語歌詞、轉為繁中等等，各位可以依照自己的使用情境來設定。
接著進入「實驗功能」必且把「啟用Touch Bar歌詞」打開，如此一來就可以在touch bar上顯示歌詞了。
  啟用touch bar歌詞  此時的touch bar會出現LyricsX的icon，點擊它之後歌詞就會跑出來了。
  點選icon    歌詞出現！  touchbar_lyric 這個軟體是需要搭配BetterTouchTool來使用的。簡單來說BetterTouchTool可以完全客製化touch bar的內容，多了很多彈性，當然設定也就蠻複雜的，網路上有很多別人做好的設定，下載下來並且根據自己需要的情境做設定是最快的方法。，由於設定BetterTouchTool需要花很長的篇幅來講解，這裡僅分享如何安裝歌詞的外掛到BetterTouchTool上，BetterTouchTool的安裝設定就不多贅述了，說不定哪天我心情好就來寫～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[教學]Grid</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20210205_grid/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20210205_grid/</guid>
      <description>前言 grid是一個很好用的排版工具之一，他甚至比flex好用呢！兩者之間有相似也有不相似的地方，就讓我們繼續看下去吧！
grid的包法與flex一樣，需要有外層的.container，也需要有內層的.items，若不懂內外層之間的關係，可以去看看我之前寫的[教學]FLEXBOX。
照慣例，先來看看Container、Items的屬性有哪些：
 Container：
 Display Grid-template-columns_rows Grid-template-areas Grid-gap Justify-items Align-items  Items：
 Grid-column_row Justify-self Align-self   Container 跟flex一樣，grid大都是在container裡面下指令。
Display 先宣告要使用grid來排版。
 grid不像flex一下display就會有變化，它還需要把空間切成一塊一塊的才能使用，雖說有些麻煩，但事後在定位排版上會比較好操作，靈活度也比flex還要來得高。
Grid-template-columns_rows Template的意思為模板，我們透過這個屬性把想要的區塊切開。它的語法主要分兩個：
  ＊給定的值可以使用px、%、fr等長度單位
我們從左至右看，可以發現每一格的寬度是「100px 50px auto 200px 1fr」，這不就跟css內的grid-template-column一樣嗎！它的意思是「切幾格，每格自己給定」，以剛剛的例子來說就是切五格，每格的長度按照裡面的值所定。同理grid-template-rows也是如此。
Grid-template-areas 這東西像是給定切好的區塊一個名字，之後在items叫它去該區塊。在Container裡先設好模版該長什麼樣、該叫什麼名字，每個格子裡要放哪個items。
 上面的例子就是把Container切成4欄，第一列統一都是header；第二列main佔2欄，之後的為空白，最後一欄是sidebar；第三列皆為footer。而Items就分別帶入各自的名字。
 ＊空白的地方以&amp;quot;.&amp;ldquo;代替
Grid-gap 這個功能類似上次提到flex的gap，若不知道在講什麼的朋友可以先來看看[教學]GAP再來了解。
grid-gap好用的地方在於它的彈性更多，safari也能夠讀取。它有三種寫法，column-gap及row-gap分別控制行、列之間的間隙，而grid-gap是兩個我都要！一次控制行列的間隙。
 值得注意的是，這裡給定的值是會影響整個寬度的喔！舉例來說，grid-template-column: 50% 50%，如果我們加上column-gap: 50px，那麼寬度是會炸開的，因為他們的總和超過100%了。
所以我通常使用fr的單位，變成grid-template-colum: 1fr 1fr就不會有這個問題了。fr的概念可以想像成「將剩餘的空間按照比例去分配」，以grid-template-colum: 1fr 1fr為例，1+1=2，所以每一份間隔皆為1/2。
那麼依樣畫葫蘆，grid-template-colum: 1fr 2fr 3fr每一欄的寬度分別為1/6，2/6，3/6，是不是蠻簡單的～
Justify-items   justify-items  此功能與flex的justify-content類似，同樣是控制items水平靠左、置中、靠右。grid不用控制主軸與次軸，因此justify-content就是控制「水平」方向的排版。
  ＊使用stretch時，不可控制裡面的大小，不然會調不動
Align-items   align-items  這個功能就跟flex的align-items一模模一樣樣～直接輕鬆套用！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[教學]Gap</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20201120_gap/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20201120_gap/</guid>
      <description>前言 在上一篇文章中講解了如何用flex排版，如果還沒看過的話請去看[教學]FLEXBOX再來看這篇文章喔。
各位在使用Flex時有沒有發生過Container裡面的items都會黏在一起、擠在一起的情況呢？這時我想大家的處理方式應該都是在items下外距來隔開吧！這次要介紹的就是超級方便的gap，他可以快速控制的items的之間的間隔喔！
GAP 它使用的方式非常簡單，只要在Container裡加上：
 好，結束收工。
484很～～～～～～簡單。
 但是&amp;hellip;我用safari看完全沒有間隔R，東西還是黏在一起誒。為什麼會這樣子？
 我們可以去查一下gap語法的支援程度如何。
  gap的支援程度  恩&amp;hellip;滿江紅一片呢，這代表還有很多瀏覽器不支援，各位請加油好嗎？
在各瀏覽器普遍還沒支援的情況下，我們可以換一種寫法，讓沒有不支援的瀏覽器也能呈現出gap的樣式。
修改後的GAP 為了達到目的，我們必須從Container跟items下手。
 ＊--gap這個東西css裡面的變數，我們將想要的間隔寬度存在這裡，之後要改大小就只需在這裡處理就好。
它的原理很簡單，以items來說，彼此之間都要有距離，因此每個items都需要在「上方」及「左側」有外距，但如次一來在「上方第一橫排的items」跟「左側第一直排的items」就會跟Container產生間隔。
這時就換Container來處理問題。我們只需把Container「上方」及「左側」的外距再縮回來就能達到這個效果了。
 ＊2021/06/04更新：現在Safari也已經支援使用gap了，上面的東西大家看看就好。
結語 其實我比較希望各家瀏覽器能快快支援gap，但目前也只能先以修改外距來達到類似的效果。不過不用灰心，因為除了gap能控制間隔外，還有另一個也能控制間隔的語法，不過這並不在flex的範疇裡，而是在更方便的grid裡，之後會陸陸續續地放上來喔～</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[教學]Flexbox</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20200925_flexbox/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20200925_flexbox/</guid>
      <description>前言 前端在切版時最最需要的就是排版，上篇文章就有偷偷使用display: flex來做排版，這次就讓我們來看看Flex到底有多麽強大！在了解Flex之前，我們需要知道它究竟是如何排版的。
 以中央伍為準～～成體操隊形～～散開！
 聽到這句口令，想必大家腦中已經浮現出排隊的隊形了吧！沒錯，這就是Flex的排版原理。想要叫人員乖乖排好就需要先限制場地，因此人員就只能在這個範圍活動，不會跑到外面去。而這個場地就是「外容器、Container、父元素」；而人員就是「內元件、items、子元素」，接下來大家就可以開始排排站好囉～～
  Container,Items  ＊接下來我會以「Container」、「Items」來說明他們的關係
首先來看看Container、Items各自有哪些屬性：
 Container：
 Display Flex-direction Flex-wrap Flex-flow Justify-content Align-items Align-content  Items：
 Order Flex-basis Flex-grow Flex-shrink Align-self   Container Flex主要都是在Container上下指令。
 發動場地魔法卡「大地力量」，場面上地屬性怪獸的攻擊力可以上升500&amp;hellip;
 沒錯，可以把它想像成場地效果，你要裡面的東西怎樣他就會怎樣，這樣就可以很好的控制裡面的內容了。以下介紹的屬性都是放在Container裡面的喔。
Display 首先先宣告為flex它才能使用。
 Flex-direction   flex-direction  Flex-direction負責管理Items該如何排列，它掌控著誰可以拿到主導權，能拿到主導權的有兩位人選，一位是column，另一位是row，也就是我們常講的「直行橫列」，直行是column；橫列是row。
所謂的主導權就是「主軸（main-axis）」，既然有主軸那就有「副軸（cross-axis）」。預設下主軸為row，而副軸為column。主副軸彼此的關係為「十字交叉」，若一方為主軸，則另一方就是副軸，但Flex-direction只有決定主軸是誰，副軸的功用等等再說吧。我們現來看Flex-direction，它有4個語法，分別是：
  ＊因為瀏覽器對於每個語法的定義不同，因此在Chome上看到的flex-direction: column、flex-direction: column-reverse是會爆出框框的；而在Safari上看到的是塞好塞滿。不過兩者皆是把物件塞在同一排，即便有定義好Items的寬高，但在空間不夠時是會壓縮它們的喔！
 咦咦咦！？我不要裡面的東西變形啦！！該怎麼解決呢？有兩個方法，第一個是減少Items，這樣空間就留出來了；第二個是加大Container的寬高。
 但～～上面講的都治標不治本，接下來就來介紹解決方案吧！
Flex-wrap   flex-direction  Flex-wrap決定了Items的排列方式，有別於前者說提到的Flex-direction，它控制物件該不該「包起來」。我們知道單就下Flex-direction只會讓items排一排站好，而且還有可能擠在一起，讓Items變形，因此Flex-wrap透過包起來的方式，將塞不下的Items換行繼續塞，而換行的方向就是根據副軸去排的喔。說了這麼多我們直接看看它到底有哪些功能：
  ＊Codepen展示中用到Flex-direction: row，其餘的排列組合就請自己去玩玩探索吧！
＊Flex-wrap: reverse，反轉的地方是指「副軸反轉」，正常的方向是由左至右，由上至下，而反轉後的方向則變成了由右至左，由下至上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[教學]圖片自適應外框大小</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20200914/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20200914/</guid>
      <description>前言 暑假一眨眼就過去了，回顧過去這兩個月來我也學到不少東西。七月主要改版台灣公益資訊中心的頁面，將網站改成RWD頁面並且新增一些功能。由於專案還在開發階段，因此無法公開頁面內容，請以舊版的台灣公益資訊中心做為參考。
接下來的分享主要以我在開發時遇到的困難、學習到的新東西為主。那我們就開始吧！
圖片自適應外框大小 標題取為「圖片自適應外框大小」我想一定有很多人看不懂這到底是什麼意思。簡單來說，會使用本平台的人數百百種，當他們在上架內容時若剛好有圖片，就會有以下情況：
 點擊上傳圖片 &amp;gt; 隨便丟一張覺得拍得不錯的照片 &amp;gt; 送出
 剛剛的順序看似再正常不過了，不過使用者有想過隨邊丟一張圖片這確定沒問題嗎？？
撇除照片檔案太大會影響載入速度外，另一個問題就是「照片的寬高比例」。現代人拍照通常都用手機，但是各家手機尺寸都不盡相同，若將未經裁切的照片丟上網頁，那一定會跑版&amp;hellip;
解法一：max-width: 100%, max-height: 100% 為了解決這個問題，我原本的想法是在圖片的外層包一層div，並且控制外層大小及照片的排列方式。若照片比例與外框比例不符，它就會等比例縮在外框裡。
 ＊圖片的src=&amp;quot;...&amp;quot;是在圖片地址，你可以換張圖片試試
 ＊html、body是為了排版用
＊主要看.pic跟.pic img那邊，外層先固定好大小，並使用flex排版，讓裡面的內容能夠水平置中及垂直置中；內層的圖片分別在最大寬度、最大高度指定為100%，意思為寬高最大就是100%，若圖片的寬度大於高度，則寬度就是100%，而高度就依照比例去計算，反之亦然
 解法二：object-fit 後來發現另一個更厲害的css內建語法，他叫做object-fit，若要以我剛剛的範例來說，它的語法就是object-fit: contain。
  ＊使用object-fit就只要在圖片上加上語法，並且列出想要的寬高就可以了
 眼尖的人可能會發現，它的語法大致跟background-size一樣，所以它同樣有好幾種顯示方式：
 fill：為預設值，強制讓圖片變形成外框的寬高。（很醜誒哈哈哈哈 contain：按照圖片等比例縮放塞入外框內。 cover：填滿外框，超出外框的部分會被裁切掉。 none：不做任何調整。（請問我要用你幹嘛？？ scale-down：取決於圖片與外框的大小。若外框小於圖片就用contain；若外框大於圖片就用none。  另外他還有個好朋友叫做object-position，可以理解為圖片在外框中的擺放位置，預設是在正中間。他們兩個可以互相搭配使用，說不定能擦出什麼火花（？？
  object-fit、object-position瀏覽器支援程度  BTW，剛剛講的object-fit、object-position並不支援IE喔，不過現在應該很少人在用IE了吧！
結語 其實還有很多種方式可以達成圖片自適應外框大小，若你有新的作法與想法，歡迎在下方留言喔！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
