<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>心得分享 on 米米的部落格</title>
    <link>https://jameshsu0407.github.io/categories/%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%88%86%E4%BA%AB/</link>
    <description>Recent content in 心得分享 on 米米的部落格</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jameshsu0407.github.io/categories/%E5%BF%83%E5%BE%97%E5%88%86%E4%BA%AB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[心得]替代役230T攻略＆心得</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220305_substitute_military/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220305_substitute_military/</guid>
      <description>前言 一月底剛結束230梯的新訓，接著我就去過年了，下單位後我認真處理單位的事情（？ 於是又過了一個月，等到231梯的學弟們快要新訓，才想說太久沒更新網站，該寫些心得了，於是才有這篇～
這裡先講好，以下是我在新訓的體驗，大家進去可能會跟我不一樣。但萬變不離其宗，事前準備的好，你才能爽爽過，因此本篇絕對有參考價值ㄉ
 目錄：
 事前準備 名詞解釋 生活小撇步 心得   事前準備 由於很趕，再加上年代久遠（？，所以我貼上我朋友寫的文章先來擋一下，這應該不爲過吧，哈哈哈～
【替代役攻略】225T成功嶺新訓14天心得＆部分攻略
我會根據上面的文章做補充：
 衛生紙 / 袖珍包：備妥一包抽取式衛生紙當作內務檢查用，請不要打開。袖珍包多帶一些會很好用，我都是把它放在外套口袋或是褲子口袋裡。 喉糖：越多越好，多多益善。喉糖是唯一能帶在身上吃的，也是裡面的貨幣，它可以拿來交朋友，也可以拿來玩五子棋（笑～ 行動電源、耳機：在裡面沒有插座可以讓你充電，需要自備。耳機要用有線的，藍芽耳機是違禁品。 鞋跟墊片：公發鞋子會缺號！鞋子穿起來會太大，而且皮鞋會磨腳跟，所以建議帶（我覺得其他人應該沒說過這個哈哈哈 雙面膠：黏名牌很好用，整理內務也好用。 乳液 / 護手霜：打飯過水要洗很多碗，手會裂開。 耳塞：有些人躺到床上就開始演奏交響樂，忽大忽小，節奏超亂，會你會睡不著。 手電筒原子筆：違禁品，但相信我，你會需要用到它！帶手電筒原子筆的話你可以藏在文具袋裡面。  行有餘力的話可以先練練以下幾點，先學好總比之後在裡面被電還要好：
  速度類：練習大號速度（可能只有蹲廁）、吃飯速度（因為還要洗碗）、洗澡速度（後面還有人要洗）。在裡面動作越快越好。
  學摺棉被、折蚊帳：有些中隊教的折法可能是錯的，我在網路上找到這兩個影片，供大家參考～
     看階級：主要記住兩個，兩勾、一槓。兩勾「 &amp;laquo; 」就是分隊長，也就是常常帶你們的人；一槓「 | 」就是區隊長。這兩種人都是留成功嶺然後去報幹的。另外幾種是官校出來的軍官，看看就好。兩槓「 || 」是副中隊長；三槓「 ||| 」是中隊長；一顆梅花是副大隊長；兩顆梅花是大隊長。    幹部職稱    數字別稱：1么、2兩、3三、4四、5五、6六、7拐、8八、9勾、0洞。
  練體能：3000公尺、伏地挺身、仰臥起座能練練就多練練ㄅ～
  考古題：考古題連結，需要的自行印下來。
   名詞解釋 我列一些名詞解釋，讓大家了解阿替們的簡語吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[心得]六角學院JS直播班完課心得</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220111_hexschool_feedback/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220111_hexschool_feedback/</guid>
      <description>什麼是六角學院？ 六角學院是個專注在前端領域的線上課程平台，平台上除了有預錄課程外還有直播班可以報名，直播班的進行方式就像是在開線上會議一樣，老師透過Zoom直播課程內容，學員們除了在線上與老師互動學習外，平常還有每日作業以及每週作業等練習，因此直播班適合需要有人推你一把的人，透過同儕互相影響提升能力，本次我就是參加Javascript的直播班，接下來就是心得分享～
當初為什麼報名這堂課？ 起初，我對自己身為「社會新鮮人」這個身分感到苦惱，學校內學習的東西又雜而且不是我想要的（學校教的東西篇後端，但我想要走的是前端），畢業後雖然有工作，但工作內容也僅專注在切版，離我真正想要的前端工程還差一點距離。
後來有開始接觸補習班、Hahow等線上課程平台，但是所學到內容也都偏向前端「設計」而非前端「工程」，之後也就不了了之了。
最終我誤打誤撞，先是在Youtube上學習六角學院提供的Git教學，後來再更進一步的了解六角學院才決定要參加這次的JS直播班。
  課程平台  第一週~第八週的學習過程最大的收獲是？ 先跟大家說明，六角學院把學習階段比擬成遊戲的劇情，每次的課程為主線任務，學員們要完成任務（除了主線後支線等）才會得到積分，積分越高其實也沒啥作用（笑～ 但這樣能讓學員們更有熱忱的學習～
  積分的用途（打怪用？    主線劇情進度加碼  回到正題，六角學院的課程設計是很有系統性的，每個階段的難易適中，若是從未接觸JS的人來開始學習，確實是有難度的，但是課程裡除了完善的影片可供複習，還有強大的師資陣容在線等你問問題，只要有心學習都是可以成功的。
在這短短兩個月裡，我學習到最大的收穫是知道接下來的方向該往哪走，以及練習試著把自己的想法清楚的傳達給對方，這兩樣看似跟程式沒什麼相關，但是卻是我學習到最多的地方。
我是本科系出生，對於程式邏輯有一定的敏感度，此外平常在上班時也要稍微修改JS程式碼，因此在直播班學到的內容對我來說算是簡單。於是我利用每週分組討論的方式跟我的小組成員每週定時線上會議，分享學習到的東西以及實作；此外從這堂課我也重新學習JS的觀念，一步一腳印的從頭開始學習，避免之後犯了基本觀念沒搞懂的錯！
最喜歡直播班的哪些活動？ 每日任務、周末任務和主線任務，每天能夠吸收一點知識量，藉著實作重新補充。
值得一題的事週末任務，在直播班的初期，老師出的內容是要我們寫筆記、文章，也就是大家看到的前幾篇～
我認為寫文章是一種很好的方式來確認所學是否有完全吸收，透過文章來講解思考脈絡以及舉些簡單的例子，更能讓自己有更深刻的印象。就算哪天忘了，也可以查看自己的文章快速掌握重點！
如果時光能倒流，會希望自己再次注意哪些細節？ 我會希望自己能夠善用助教系統（問助教問題），因為我在做任務時都沒有遇到太大的問題，有時候自己網路爬文就能解決了，沒有問到助教問題真的很可惜，希望當初能夠多善加利用這個資源，畢竟直播班貴就是貴在這裡啊！
  助教可4很忙ㄉ，要改作業還要回覆問題～  對課程的建議或鼓勵？身為學長姐，分享些想入坑的新同學一些勉勵的話。 前端這個東西是學也學不完的，一但放棄學習就會永遠啃老本，被時代拋棄。因此有熱情、有動力是極其重要的！從0開始學習不會來不及，只要有心學習，六角的大家都會拉你一把！
這是我在發表會製作的簡報，裡面提及了一些心路歷程以及心得分享～
 結語 反正六角學院我是推到爆拉！有興趣了解網路上搜尋都是一大堆，我在這裡就不贅述ㄌ～
小弟本人明天就要去當兵ㄌ，因此會有一段時間沒有更新部落格，有要聯繫我的歡迎在下方留言，我看到都會回覆：）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
