<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>covid on 米米的部落格</title>
    <link>https://jameshsu0407.github.io/tags/covid/</link>
    <description>Recent content in covid on 米米的部落格</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-TW</language>
    <lastBuildDate>Fri, 29 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jameshsu0407.github.io/tags/covid/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>[心得]米米的確診漂流記</title>
      <link>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220729_got_covid/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://jameshsu0407.github.io/blog/20220729_got_covid/</guid>
      <description>前言 大家好，我要來久違的更新文章了，最近剛服完兵役，正在學習Vue.js，之後會寫一些文章。這次就來分享我的確診日記。
 目錄：
 米米的確診漂流日記 你有保保險嗎？ 確診了該怎麼辦？   米米的確診漂流日記 事發時間為 2022 / 06 / 05 ，下午五點，當時的我要提早收假回營區，因此打電話給值星說要請他們拿快篩試劑到哨口（那時只要進入營區就要快篩，19:00 - 21:00 會有人在哨口等著收假人員，但我提早回營因此要請人拿快篩試劑到哨口）
值星就問我為什麼要提早回營，我就提到身體有一點小不舒服想要回營休息，他懷疑我確診了，於是通報上級長官。過沒多久副中隊長（之後簡稱「副中」）就打電話給我。
 副中：你不舒服為什麼不提早講？要等到收假前幾小時才說？
我：我中午有測過快篩，結果為陰性，我猜是前幾天放假太晚睡，所以不舒服，應該不是確診。
副中：我不管，雖然是陰性但有可能由陰轉陽，我先開你一天事假，你明天如果還是陰性，我再放你進營區。
 副中還希望我要先回家，隔天再收假，但我家在台北誒！坐高鐵來回就要 1400 元了，這樣划不來，我不如去住飯店還比較便宜。
時間來到晚上六點，我在前往飯店的路上經過便利商店就買隻快篩，想說若不幸確診了會對飯店造成麻煩。不測還好，一測直接兩條線！我急忙跑到空曠的場所想說該怎麼辦，上網了查資料，便打電話給1999通報，希望他們能提供防疫旅館。
這通電話撥了1小時才才撥進去，事情交代完畢，他們說後續會有衛生局人員聯絡我，於是我又等了1小時才接到電話。
 我：我想安排防疫旅館，我快篩陽性。
衛生局：您只有快篩陽性，並未由醫療機構通報確診，無法安排防疫旅館，需要請您線上看診，通報確診才行。
我：真的不行先通融一下嗎？我是台北人在台中服役，現在軍營不讓我進去，我也不可能去住飯店，總不可能流落街頭吧！
衛生局：我知道先生的難處，但我們也有很多案例像先生一樣，但都是請他們先去線上看診，再預約防疫旅館。
 晚間十點，我拖著疲憊的身軀勉強走到鄰近醫院希望至少有個病床能讓我度過一晚，但那裡的急診只提供重症病人病床，其餘疑似確診的病人只有提供PCR、藥物而已。PCR採檢完呈現陽性，我心想這次終於能排防疫旅館了吧，再次致電聯絡1999，一樣轉接衛生局，結果他們跟我說已經超過通報時間，最快也是明天早上十點的事。
我非常無語，你們說沒有通報確診現在我做完PCR並且也確診了，你跟我說要等到明天早上？我人生地不熟，晚上十一點沒有地方可以去，我真的要流落街頭嗎？我不死心，改致電給1922，他們又是一樣轉接到衛生局，一樣沒辦法，後續成功嶺替代役訓練班的醫療助理、隊長、副中接連打電話來詢問情況，我也只好再把事情經過講給他們聽。所以全替代役成功嶺訓練班都知道有個役男在外面確診流落街頭（嗚嗚。
最後結局是，我家人南下開車載我回家，到家時間是凌晨四點，我也懶得洗澡直接倒頭就睡，確診，真的很不舒服。
隔天我打電話給台北的1999說要住防疫旅館，下午他們幫我安排了集中檢疫所，而且是「公費」！我就開始了7天隔離生活。
你有保保險嗎？ 我有買一張和泰的保單（補償B），確診5萬隔離4萬，我朋友有的買5、6張，確診可以拿大概30萬吧，把他當投資==
這是我的保單：
   保障項目 理賠金額     住院日額保險金 1,000 / 日（最高給付60日）   負壓隔離或加護病房醫療保養金 1,000 / 日（最高給付60日）   補償保險金 50,000   隔離費用補償保險金 40,000    沒有買到防疫保單的人也別氣餒，如果有入住防疫旅館或是集中檢疫所，只要醫療險裡有理賠住院日額皆可申請。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
